\subsection{Com Indução}

  Vejamos de que forma o princípio descrito
  na Seção \ref{section:contando_com_aplicacoes}
  pode nos ajudar a entender a fórmula
  \begin{equation*}
    \abs{A_n^p}
    =
    \frac{n!}{(n-p)!}.
  \end{equation*}

  \begin{example}
    Considere a função
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{A_5^3}{A_5^2}{(a,b,c)}{(a,b)}
    \end{equation*}
    que pega uma terna $(a,b,c)$ e elimina a terceira coordenada.
    Para cada $(a,b) \in A_5^2$, temos que
    \begin{equation*}
      f^{-1}(a,b)
      =
      \setsuchthat{(a,b,c)}{c \in [5],\, c \neq a,\, c \neq b}.
    \end{equation*}
    E portanto,
    \begin{equation*}
      \abs{f^{-1}(a,b)}
      =
      5 - 2
      =
      3.
    \end{equation*}
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \abs{A_5^3}
      =
      3
      \abs{A_5^2}.
    \end{equation*}
    Indutivamente,
    seguindo o mesmo raciocínio,
    como já era esperado,
    \begin{equation*}
      \abs{A_5^3}
      =
      3
      \abs{A_5^2}
      =
      3 \cdot 4
      \abs{A_5^1}
      =
      3 \cdot 4 \cdot 5
      =
      \frac{5!}{2!}.
    \end{equation*}
  \end{example}

  Façamos o caso geral.

  \begin{example}
    Seja $A$ um conjunto com $\abs{A} = n$.
    Considere
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{\tilde{P}_A}{A_A^p}{(a_1, \dotsc, a_n)}{(a_1, \dotsc, a_p)}.
    \end{equation*}
    \begin{quote}
      Qual é a cardinalidade de
      $f^{-1}(a_1, \dotsc, a_p)$?
    \end{quote}

    \begin{equation*}
      f^{-1}(a_1, \dotsc, a_p)
      =
      \set{a_1} \times \dotsb \times \set{a_p}
      \times
      P_{A \setminus \set{a_1, \dotsc, a_p}}.
    \end{equation*}
    Portanto,
    \begin{align*}
      \abs{f^{-1}(a_1, \dotsc, a_p)}
      &=
      \abs
      {
        \set{a_1} \times \dotsb \times \set{a_p}
        \times
        P_{A \setminus \set{a_1, \dotsc, a_p}}
      }
      \\
      &=
      \abs{P_{A \setminus \set{a_1, \dotsc, a_p}}}
      \\
      &=
      (n-p)!
    \end{align*}
    Ou seja,
    \begin{equation*}
      (n-p)!
      \abs{A_A^p}
      =
      \abs{P_A}.
    \end{equation*}
% TODO: nova subseção com ``funções''.
    %% Vamos resolver um problema parecido,
    %% mas com uma notação diferente.
    %% Seja $A$ um conjunto finito,
    %% e $B \subset A$ um subconjunto de $A$.
    %% Considere
    %% \begin{equation*}
    %%   \functionarray{f}{P_A}{A_A^B}{a}{a|_B},
    %% \end{equation*}
    %% onde $a|_B$ é a restrição de
    %% $\function{a}{A}{A}$ ao conjunto $B$,
    %% resultando na função injetiva
    %% $\function{a|_B}{B}{A}$.
  \end{example}
